［澳門］㓋水湧至父因停車埸 兒子打足半小時999才接通

澳門多處地庫停車場在天鴿吹襲期間被洪水淹沒，其中位於內港地區的典雅灣有兩人被困，消防員先後救出他們，可惜均告身亡，其中一名死者才剛過60大壽。

其中一名死者關泰良，於凌晨3時45分被救出，但證實不治。一直在場守候的兒子憂心忡忡，他指出，昨日11時左右，父親見父勢大，預料停車場會水浸，因此與鄰居前往，打算將電單車從地庫推到地面。

關子續說，兩人到達地庫停車場時，現場還有一名高大年青人及一名保安。當時水勢仍未明顯，父親與鄰居扶住車子與保安閒聊，唯洪水突然淹至，二人走避不及，連人帶車沖入地庫，場內的高大青年及保安及時拉住固定物件才成功逃出。

關子及親友聞訊趕到，唯洪水太猛，眼見洪水已將地庫完全淹沒，欲救無從。關子說，他事後多次致電999，惟近半小時後才能接通，至下午6時左右洪水稍退，才見有消防泵車駛至，消防卻指現場水位太高，未能駛貼，待洪水退去，消防開動水泵抽水，其時已距關泰良被困差不多半日。

至凌晨約3時45分，消防員將關泰良救出；凌晨4時16分，再救出另一名男子，兩人證實已經死亡。消防於凌晨4時20分收隊離場。另灝峰景及恆德大廈停車場，消防搜索沒有發現。

為左架車連命都唔要

睇下澳門幾有人情味阿
水浸都仲要同人吹水
香港學唔到

RIP

標題打錯字 困

個洪字都錯啡

其實明知會水浸點解仲咁夠guts留係到吹水

果時點知呀